{
    "question": "Sebutkan dampak persebaran penduduk yang tidak merata aspek budaya! min. 5",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.terisolasinya budaya lokal, <br>2.budaya lokal sulit berkembang, <br>3.terjadi monopoli budaya<br>4.mengangap budaya lokal lebih baik dari budaya orang lain maupun suku lain<br>5. budaya lokal tidak ter ekpos<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-dilihat-dari-aspek-389",
            "question": "Apa saja penyebab rendahnya tingkat pendidikan dilihat dari aspek budaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyaknya budaya luar masuk ke dalam negri?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "banyak orang orang sekarang makin lupa akan keragaman budaya indonesia,malahan byk orang mengikuti budaya barat,sehingga tingkat pendidikan aspek budaya makin rendah...<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x-6-8-x-tentukan-himpunan-penyelesaiannya-342",
            "question": "X\u00a0-\u00a06\u00a0\u2264\u00a08\u00a0-\u00a0x tentukan himpunan penyelesaiannya.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "X-6[tex] \\leq [/tex] 8-x<br>\u00a0X+x\u00a0[tex] \\leq [/tex] 8+6<br>2x\u00a0[tex] \\leq [/tex] 14<br>X[tex] \\leq [/tex] 7<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kertas-yang-akan-di-gunakan-untuk-menggambar-profil-terlebih-224",
            "question": "Pada kertas yang akan di gunakan untuk menggambar profil terlebih dahulu di buat garis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebelum di gambar dibuat garis tepi atau samping putus putus<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-perkembangan-kehidupan-beragama-pada-pada-masa-praak-660",
            "question": "Bagaimanakah perkembangan kehidupan beragama pada pada masa Praaksara, Hindu,Buddha ,dan Islam di daerahmu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mereka saling menghormati satu sama lain, saling toleransi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-indonesia-merupakan-negara-yang-jumlah-penduduknya-terbanyak-u-475",
            "question": "1. indonesia merupakan negara yang jumlah penduduknya terbanyak urutan keempat dunia, disamping itu Indonesia merupakan negara yang memiliki kekayaan alam yang berlimpah ruah, sedangkan tingkat kesejahteraan penduduk indonesia masih rendah. Jelaskan menurut pendapatmu mengapa bisa menjadi seperti tersebut diatas ! \u00a0 2. Menurut Ahli demografi untk mengetahui keadaan penduduk suatu negara dapat dengan mengetahui 4 unsur. sebutkan unsur - unsur tersebut ! \u00a0 3. Dengan mengetahui jumlah penduduk pada tahun 2010 dan pada tahun 2012 maka kita akan mengetahui berapa jumlah pertambahan penduduk selama tahun 2010 sampai 2012 mengetahui rata - rata pertambahan penduduk selama 1 tahun. Hitunglah ! \u00a0 Rangkuman : Jumlah penduduk pada tahun 2010 : 237.641.326 jiwa. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Jumlah penduduk pada tahun 2012 : 257.516.167 jiwa.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Karena masyarakat Indonesia tak memanfaatkan kekayaan alam nya dengan baik.<br><br>2. -<br><br>3. -\u00a0<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-tanaman-perkebunan-yang-dihasilkan-di-provinsi-jambi-534",
            "question": "Jenis tanaman perkebunan yang dihasilkan di provinsi jambi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "didominasi oleh karet dan kelapa sawit<br>di kab kerinci terdapat perkebunan teh<br>di kab merangin, jangkat terdapat perkebunan kopi, kayu manis, sayur-sayuran..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-aspek-sosial-416",
            "question": "Dampak rendahnya tingkat pendidikan aspek sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> - masih minimnya pengetahuan akan pentingnya pendidikan<br>- mahalnya biaya pendidikan</span><br>- profil keluarga, misal keluarga pengemis/pengamen jalanan, mereka \ncenderung lebih\u00a0 \u00a0 mementingkan bekerja untuk mendapatkan uang ketimbang, \nmengenyam pendidikan.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-\u00a0dikucilkan oleh masyarakat<br>-\u00a0tidak mengerti perkembangan zaman<br>- lebih mementingkan bekerja dibandingkan belajar<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agama-hindu-merupakan-gabungan-antara-kepercayaan-bangsa-dan-365",
            "question": "Agama Hindu merupakan gabungan antara kepercayaan bangsa ____ dan ____\r\nNEED Answer please T^T",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "thailand dan philine<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "thailand dan filipina<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-ide-yang-kreatif-untuk-mengatasi-masalah-sebaran-penduduk-602",
            "question": "berikan ide yang kreatif untuk mengatasi masalah sebaran penduduk yang tidak merata di Indonesia dalam aspek sosial,ekonomi,budaya,dan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Menerapkan sistem Keluarga Berencana<br>-Mewajibkan menikah saat sudah mendapatkan penghasilan sendiri<br>-Mewajibkan sekolah 12 tahun<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sosial :\u00a0<br>dengan cara menata ulang daerah yang padat penduduk ke daerah yang sekirannya masih memiliki penduduk yang kecil<br>ekonomi :<br>mencari daerah yang sedikit penduduknya dan banyak SDM memadai juga SDA yang memadai agar persebaran tersebut juga mengurangi angka kemiskinan<br>budaya :<br>dengan cara memindahkan ke daerah budaya agar manusia lebih memahami budaya indonesia<br>politik : sekirannya didaerah yang tidak terlalu banyak kejahat dan keamanannya terjaga",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-pertanian-yang-ada-di-indonesia-beserta-komoditasnya-ya-333",
            "question": "Aktivitas pertanian yang ada di Indonesia beserta komoditasnya yang diusahakan ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aceh: Kopi<br>Kalimantan: Kelapa sawit<br>Malang: Apel",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span><span><span>1.\n  </span>\n  <span>\n  Jawa Tengah dan Jawa Timur\u00a0:\u00a0</span><span>Kedelai\n<br></span>\n </span>\n <span>\n  <span>\n  2.\n  </span>\n  <span>\n  Jawa Tengah dan Jawa Timur\u00a0:\u00a0</span><span>Jagung\n<br></span>\n </span>\n <span>\n  <span>\n  3.\n  </span>\n  <span>\n  D.I Yogyakarta\u00a0:</span><span>Ubi Kayu\n<br></span>\n </span>\n <span>\n  <span>\n  4.\n  </span>\n  <span>\n  Nusa Tenggara Barat, Bali, dan Jawa Timur\u00a0:\u00a0</span><span>Kacang Tanah\n  </span>\n </span>\n</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}